\vfill
\begin{center}
{\it \large Abstrakt}
\vspace{0.2cm}

\begin{minipage}{0.8\textwidth}{
 Neuroevoluce je metoda trénování neuronových sítí pomocí evolučních algoritmů. Evoluční algoritmus může vyvíjet jak topologii sítě, tak i váhy a~práhy. Zatímco evoluční metody zvládají dobře exploraci prostoru, dělá jim problém lokální dolazení řešení. Tato práce navrhuje hybridizovaný přístup kombinující neuroevoluční algoritmus HyperNEAT s gradientním algoritmem DQN. Nejprve navrhujeme tři různé způsoby inicializace DQN pomocí řešení z HyperNEATu. Poté navrhujeme metodu na dolazení \mbox{populace} HyperNEATu pomocí řešení z DQN. Nakonec kombinujeme oba navržené kroky v trénovací smyčku, která iterativně spouští sekvenci HyperNEAT a~DQN. Daný přístup testujeme v doméně posilovaného učení s diskrétním prostorem akcí, jmenovitě na problémech z řízení Cart pole, Acrobot a~Mountain car, které jsou definované v OpenAI gym. Docházíme k závěru, že hlavní výzvou pro kombinování obou přístupů je odlišná interpretovatelnost jejich výstupů. Uvádíme i inicializační strategie, které nezafungovaly a~diskutujeme možné příčiny. Prezentujeme slibné výsledky navrženého postupu.
}
\end{minipage}
\end{center}
\vfill
\vspace{1cm}
\newpage{}